日鄉村空屋多到「免費送房」 年輕夫妻有自己的家不是夢

日本摩奧多小鎮的「空屋銀行計畫」，吸引了年輕人的目光。
日本許多鄉村的年輕人選擇到都市找工作，而造成不少地區有空房過剩，「房比人多」的現象。而有對幸運夫妻從「空屋銀行計畫」中受益，只要符合條件就可以獲得免費的大房子，但儘管日本的優惠政策滿滿，是否能吸引年輕人回鄉村地區打拼，仍是未知數。
綜合媒體報導，日本正面臨一個不尋常的財產問題，年輕人選擇到工作機會多的都市生活，導致日本各鄉村地區的空屋增加，有上千萬個房屋處於「鬼屋」般無人居住。而根據國家人口與社會保障研究所的數據顯示，在2065年日本人口預計從1.27億減少到8800萬，外界推算，到了2020年，日本將有900個小鎮或村落因人口驟減而不存在。
日本政府為了空屋率下降，他們在特定地區推行「空屋銀行計畫」，而毎個小鎮有不同的贈送條件，像是座落在東京市區西邊2個小時車程的奧多摩（Okutama）小鎮，，只要居民願意提供無人居住的空屋，日本政府會給予屋主毎100平方公尺約新台幣二十七萬的費用，鼓勵屋主釋出空房給新居民住。
如果想要獲得免費房屋或是想補助房屋翻新的人，只要符合以下條件，就能開始新的生活。一、申請者必須保證自己會永遠住在奧多摩小鎮；二、申請者的年紀必須在40歲以下，或至少有一名不到18歲孩子的夫妻，且夫婦雙方不得超過50歲；三、申請者需投資升級二手房。看似完全免費的贈房也隱藏了許多細節，不過只要是符合三項條件，不論哪個國籍的人都可以申請入住。
而在4年前，45歲的老婆奈緒子（Naoko）與老公井田貴之（Takayuki Ida）育有3名孩子，他們一直很想住有大花園的鄉下房子裡，在他們得知這個計畫申請後，立刻進入綠意盎然的別墅裡居住，雖然解決了家中房租的一大花費，但奈緒子也表示這裡確實看不到小孩的未來，她說「事實上，我的大女兒迫不及待的想搬到都市去」。
日本房地產專家山本敏彥表示，那些空屋銀行的屋主，實際上要繳更多稅，因為日本在2015年曾通過一項法律，懲罰讓房屋空置的人，以威脅他們將空房子拆除，東京東海大學建築學教授野澤千也表示，「日本城市相關法規很薄弱，這意味著開發商可以在房屋過剩的情況下，繼續建造房子而不受罰」。

奈緒子夫婦獲得了新房屋，不過他們對於年輕人在這裡的就業機會並不樂觀。

想要獲得免費房子沒那麼簡單，要符合三項申請條件才能有房。

a remote shithole

等睇連登仔出謀

當渡假都得嘅

申請者必須保證自己會永遠住在奧多摩小鎮

點樣保證

呢排日本d post 密到

之前已經有人分享過
年輕人去到只會受果到住緊既老人家氣
負責晒晒所有村入面繁重事務
吃力不討好
最後果個年輕人都係選舉返去成市生活

廢老太多

廢老等緊人